<CIA> 張首晟自殺、孟晚舟被捕、ASML大火 幾乎同時發生 網友頻傳陰謀論

中國科技大廠華為創辦人之女孟晚舟本月1日因涉嫌違反美國的伊朗制裁令而在加拿大遭逮捕。同一天，被中國列入「千人計劃」網羅人才名單的華裔物理學家張首晟在美國跳樓身亡。兩則看似不相關的新聞，看在中國大陸網友眼中卻是息息相關，懷疑張首晟之死很可能與華為有關。

孟晚舟被捕和張首晟自殺的消息昨日同時曝光，而且兩件事都發生12月1日、美國總統川普和中國國家主席習近平在阿根廷G20舉行峰會的當天，看在中國大陸網友眼中覺得很不單純。有網友在微博發文：「劉強東、中興事件、孟晚舟、張首晟、科技界的一個接一個，是有人有意、設計的的嗎？！」另有網友指出12月1日當天，荷蘭光刻機巨頭ASML的元器件供應商發生大火也太過巧合，懷疑此事和美國圍剿中國晶片技術有關：「華為孟晚舟被抓、科學家張首晟自殺、荷蘭ASML工廠失火，真是細思極恐。」網路同時傳聞，張首晟可能有意與華為合作開發晶片，引發美方擔憂高科技外流。多維新聞網報導指，美國之所以要對中國加以警惕，是因為中國是最有潛力拿下5G技術的國家之一、中國是世界上推動5G商用進度最快的國家、美國在5G技術上已落後於中國。（大陸中心／綜合外電報導）

係

美國外交部:我們促請各方停止無謂的猜測

睇來斯諾登單野害死咁多OPS
而家終於回復元氣

其實真係好鬼, 孟晚舟果日由加拿大係飛去阿根庭見張首晟, 孟晚舟被人拉左後, 張首晟就跟住自殺, 我就唔相信巧合既, 當中實有事

剃人頭者

職業特工隊有新題材

全部都係麥迪文式的CIA

香港就打開門任你偷啫 你真係當美國流？

個華為的負責人被捕之後中國即刻出招

又離一次被自殺

條數就自然計落去美德國到啦

美國 自動打左美德出呢

郭文貴: 拉咗條八婆支那大數據就係你架啦！

斷估

張係中國間諜
將美國資料交畀孟
漏左風聲，美國拉孟
張畀人滅口

張有機係比支那減聲減口

佢地個世界觀係咁

3樣一齊黎

完美支那世界觀

但我又有另一睇法

個物理學家已經被美國查緊，理由係偷取技術，間諜罪。

所以係支那迫死佢比較合理，美國有反恐法，間諜罪係可以直接拉去監獄唔洗經法庭，唔洗司法程序。

明知中興督華為背脊，供曬華為出嚟，美國仲要傳招過華為高層去解釋，但冇鳩人理。條友仲要用加拿大戶照係加拿大轉機？佢係專登比人捉去避難定真係咁唔小心？

啱啱我同老豆講開哩單野 老豆話美國拉完孟晚舟之後再殺果2個人 我同佢講果2條友係被中國政府搵殺手殺嘅 佢話我唔撚識政治 睇野太簡單...